點解基督徒好多都會盲撐政權？

睇完我完全明白點解

基本上，佢地信仰既基礎就係建基於由上而下既關係

呢個關係可以係講緊上帝同信徒，教會同教徒
為左得到呢個合法性，就引伸到現實中都要服從政權，無論你認唔認同呢個政權

口裡說要行公義，但自己扶助暴政

我係耶撚，但我無支持過政權

仲有一些完全唔容忍倒丁點示威者既所謂暴力行為 （無論對方如何卑鄙同更暴力）

巴打唔好誤會，唔會以偏概全
但我認識身邊好多教徒都係咁
由其係果啲咩教會執事
間唔鐘又聽到好多牧師廢嗡
所以有感而發

你返係邊間？？

下 我果間堂堂千人計
雖然成日講和平之子好左膠
但同時都話面對不義既政權應該企出黎喎

但我識好多耶撚宜家都變左反政府

無可能啦，估班基督徒真係食古不化咩？

我曾經信教，但我識呢啲人係因為工作緣故而識

其實睇果邊個牧師，堂主任嘅立場。
基督徒基本上唔可以攻擊人，佔路包圍果啲冇乜問題。
同埋要控制怒氣，唔好因怒氣做錯事。

據我了解，順服政權只係講緊奉獻以外都要交稅，守法果啲。本身呢個宗教唔會追求民主，但見到唔公義嘅事一定要出聲同幫助。

我想講呢篇野就係我係某個基督徒share 的link copy出來
其實雖然今次都有教徒企出黎
但係仲有好一部份，尤其係教會中高層都係深藍
我認識的講既腔調就係好似呢篇野講既嗡

btw無意妖魔化所有教徒，係好想分享下呢類盲撐政權既教徒諗緊咩

有人說公義的政府才要順服，不公義的政府就不需要順服，這個說法對嗎？

不對，因為從古至今，沒有一個政權是完全公義的。從歷史看，絕大部分國家都由不信聖經的人掌權，它們怎會有按聖經標準的公義？若是如此，那世上沒有一個政權我們需要順服了。再者，使徒們吩咐信徒要順服政權的世代正值是羅馬掌權，這個時代背景已經給我們一個很清晰的信息。在「順理成章」的論證下(Argument from the greater to the lesser)，若聖經要求當時的信徒順服羅馬政府，其他或之後沒有羅馬那般不公義的政權我們更加應該順服。我們在聖經裡看見但以理順服及服事巴比倫王及波斯王，在朝中作高官。主耶穌及祂門徒也順服羅馬政權，也有信徒在國中當官如提阿非羅及哥尼流。這些人從來沒有反抗政權。其實那些政權以當日及今日的標準看都是極其暴殘及邪惡，但屬神的一樣能按神的旨意順服，為甚麼我們今天的信徒不能？我們可以因個人對某政權的觀感而廢掉神清楚的命令嗎？

//「在上有權柄的，人人當順服他，因為沒有權柄不是出於神的。凡掌權的都是神所命的。所以，抗拒掌權的就是抗拒神的命；抗拒的必自取刑罰。」(羅13:1-2)//

究竟係做乜撚嘢事，乜撚嘢聖經嚟
真係有啲咁嘅嘢？定係斷章取義

負評果啲人究竟有無睇篇文入面講咩架？睇完你都會覺得好不可理喻

我班連登仔，我係鬼都忍唔住岀嚟笑柒你

大陸一直有宗教迫害

真係好喇 送中通過 可以送曬班主教牧師返去「再教育」

咁點樣叫好多

今次運動夠好多堂會開放比人休息

耶穌明明就係抗爭到死 反羅馬權威反到死

林鄭都話天堂有留位比佢啦 需要理d人渣咩背景咩？

出埃及記算唔算反抗政權

林太都好似係基督教

理論上基督徒先係最唔撐政權嗰班
就係因為只有神才有真正的公義
地上掌權的，不論好壞
基督徒原則上係無感的
跟返現代術語即係政治冷感
所以你見除左極少數大事外
好多時社會發生咩事都好
好少基督徒會出聲就係咁解

聖經講公義只會係大審判日出現
地上只會愈來愈差並步向滅亡
所以無需現今尋求公義
基督教徒只會展望將來

因為你唔知更多基督徒不滿現今政權…

根性嚟
佢哋支持開極權
支持燒女巫 打壓女人
支持起聖殿賺錢

我係耶，阿爸都係，仲係教會長老，全家都反送中，全家都要雙普選

did you forget sing hallelujah to the lord

sorry可能我個topic 出得唔好，唔應該講「好多基督徒」，我願意同支持社會公義的教徒道歉，但我想澄清返出呢個post 既緣起係對於我見呢條link講法感到反智，同埋的確我認識既深藍教徒（尤其係某啲中高層）有呢類想法，想分享出黎

咁唔算盲撐掛

唔同意喎，我都係基督徒。無正式統計，我教會有95%係黃喎，有好多都係深黃tim....

好多假耶撚

唔好傻，篇野9成係啲迂腐傻廢中寫，信耶穌教人有良知，唔係教人盲撐盲奶暴政，幾時見耶穌有奶過羅馬政權?我估香港大多數信徒都唔會咁白痴盲從個殺人政權，至少我身邊幾百個後生唔會

好多人都唔明白，其實耶穌本身就係反建制嘅人

我見到呢篇野下面啲comment 唔係咁講
巴打你試下睇下

若我真心覺得政府不公義，是我有問題嗎？

其實我們是先要搞清楚聖經對公義的定義。現今一般人談及人權、自由及民主都不是聖經所說的公義，也不是絕對真理，因每個地方的歷史、文化、宗教背景都不同，以致不同地方的人對那些事情會有不同的看法，不同的標準。聖經所說的公義，主要是在道德方面，並且神要求每一個人都遵守，否則就是犯罪。公義就是個人內心及行為上的清潔。現今大部分人批評政府不公義都不是聖經所指的罪，而是關乎某項公共政策的好壞而已。我們對這些政策可以有自己的看法及評論，但我們不應隨便說政府不公義。

忘記左 sing hallelujah to the lord 班教友?

摩西帶以色列出埃及又算唔算係反政權？

斷章取義，聖經教唔好同惡人惡事行同一條路佢唔講

係有，不過要係有公義既前提下服從，因為上主是公義的
所以不應盲從政權。其實有好耶撚係出面發夢的

以前戰爭果陣，好多教堂打開門救百姓，而家倒返轉嗎

屌你分化?
定活係平行時空?
次次出去發夢見到啲教會都係會開放同提供食物水
71果次比狗追都係衝入教會 教會頂住班狗

咁你就錯啦
大把人反政府

屌，即係斷章取義啦
真係乜嘢教派乜嘢地方都總會有仆街存在

可參考另一篇分享
用返同一段經文

聖歌團俾你食咗？

我諗樓主講係咪d教會係意向係親政府 既既意思

基督徒算係咁

你看下香港佛教徒，伊斯蘭教組織

喺我地眼中
地上大部分政權都係不公義
又何況係哩個極邪惡奸詐嘅政權呢？

呢2個月仲有人信耶撚就真係on99啦

耶穌又食花生？

非分化post, 我前面都講得好清楚點解會share 呢篇文，唔好睇啲唔睇啲

啲人可能自己都迷失，唔識分 睇佢哋嘅語氣都係學嘢mode再比佢咁多斷章取義嘅經文搞到信哂

因為呢班人喺社會有啲stake

可以咁講，因為我近排接觸左三間教會既人（唔同教會），有啲甚至係教會入面啲好重要既人士，聽左好多呢啲論調，我就唔明點解佢地可以講一套做一套，咁岩我見到呢篇文，就好想分享佢地係點諗

我認同好多教徒都會為社會公義行出黎，教會都會開放支援義士
但我亦見到另外有一班教徒假借聖經之義去講佢既「見解」，令我感到好不安，點解可以講野咁前後矛盾

唔記得早兩個月點sing hallelujah to the lord

基督徒係會為到社會大大小小嘅事都祈禱
利申耶L

牧師傳道通常盡量少公開談政治，許多基督徒認知的「政教分離」就是這意思。教會都有不同政見光譜，有示威者有警察，如果牧師公開談論政治話題，就有機會發生紛爭。

不過，近日香港出現不少不公義的事件，牧師傳道好難唔出來發聲。

明光社都出聲反林鄭
管仲鳴唔敢咁揚撐

大家努力，講多d中國教徒被迫害、林鄭冷血
是有用的

但仲有教會唔係咁諗
聖公會
九龍城浸信會

sing hallelujah to the lord

佢天主教

咪係，你睇經文要睇晒成篇，剩係crop一段出黎真係屈晒啦。

你睇下啲教牧，之前又企前排擋住啲狗，又開放教會畀人唞、又聯署。啱啱先完咗48個鐘喺警總門口唱聖詩。

佢地實係和理非架喇，但我都知好多人企前排、勇武。大佬樹大有枯枝，唔好一杆打死一船人啦。

勇武耶撚here
就算係耶穌咁大愛和平都收左個奮銳黨（勇武抵抗羅馬既組織）做門徒

教徒撐政權係最撚on9
明知中國最壓迫既就係宗教犯同政治犯

政權神授，你話推翻就推翻，問過上帝未

你返邊間?我個邊好積極反送中

我覺得成篇重點係後半段......

你叫寫文個個人，下次將d重點擺前面啦

無論最終選擇左點做，因為政治立場而令人遠離左神，先至係教會最痛心既事

越係唔明白，就越應該去尋求神既答案，門徒多馬就成日都問問題然後就得到：「我就是道路、真理、生命」呢句金句

你嗰間on9咋，
我識嗰啲全部自己人

我都係。

好似陳樞機咁

篇文有講畀政權壓迫o既情況

14. 若政府收緊了宗教自由，甚至是逼迫教會，我們可以反抗政府嗎？

不可以。聖經沒有應許過信徒一定會有宗教自由。事實上，主後三百多年信徒一直沒有所謂的宗教自由，而且受到嚴重的逼迫。然而，初期教會信徒從來沒有因為沒有「宗教自由」而與羅馬當局對抗，他們只是緊記保羅的教導：「務要傳道，無論得時不得時，總要專心」(提後4:2)、緊握主同在的應許：「所以，你們要去，使萬民作我的門徒，奉父、子、聖靈的名給他們施洗。凡我所吩咐你們的，都教訓他們遵守，我就常與你們同在，直到世界的末了」(太28:19-20)，並經歷了希伯來書作者所說的：「又有人忍受戲弄、鞭打、捆鎖、監禁、各等的磨煉，被石頭打死，被鋸鋸死，受試探，被刀殺，披著綿羊山羊的皮各處奔跑，受窮乏、患難、苦害， 在曠野、山嶺、山洞、地穴，飄流無定，本是世界不配有的人」(來11:36-38)，就為教會歷史寫下可歌可泣，榮耀無比的一頁。現今世代的信徒，因為害怕失去所謂的宗教自由，用盡各式各樣的方法(包括違法)與政府對立，以為這必定是神的心意，其實他們並不曉得初期教會歷史的偉大見證及果效。我們不反對宗教自由，但我們也不需要為宗教自由與政府抗爭，因為我們在得時不得時也可以傳福音。保羅坐牢也可以傳福音，叫人全家得救(徒16:32-33)。教會越受逼迫就越發興旺。這是教會歷史告訴我們的事實。

我去第一城嗰間個牧師支持示威者 俾我深藍姑媽的出去鬧

乜事？好多耶撚幫到盡啦今次

我識果啲都係反送中

咁都有好多 sing hallelujah to the lord 嘅

反政府耶撚參上

耶穌唔係就係革命分子咩
佢對抗當時嘅政權喎

我信咗4年 身邊啲基督徒大多反送中 好支持我地 有啲仲一齊上前線

也有對納綷視而不見。

你地唔係耶撚
係手足

陳日君在香港是非主流。教延和港區天主教媚共出晒面，出賣大陸地下教會，大陸呃蝦條後，繼續拆佢十字架。

我是基督徒，我唔支持政府。

當年馬丁路德先推行宗教改革運動，
就是睇唔過教會的腐敗

之前碌到呢篇野comment樓主你篇文

利申：冇認真睇內文

你講粗口喎

大陸同教廷講建交，只是想使台灣冇哂幫交國。到目的已達時，連愛國教會也踢埋一邊。

香港教區的主流當權派都幾媚共，會唔會係淚灑雪廠街嘅翻版？

comment 果位人兄同我要表達既意思一樣：

此文章反映了一部份信徒的想法

盲撐，因為唔係太理解自己信仰。其實，基督徒都好多係和理非

其實好多次遊行
啲教會都有幫手set休息站
入到去啲教友都好支持我地

邢教授做d研究都好堅
佢本身都係大中華膠溫和派，
去完中聯辦傾覺得無希望

槍打出林鳥，邊個出聲反，邊個咪俾人target 大6業務lor, 一係本身大陸都俾人追擊緊，一係中低層有自己想法又沒上頭的指引，先會出聲

錢同神邊個重要？
反正只要信神 希特拉都可以上天堂

唔係歧視宗教，好多人錢就係神，觀音開庫，猶大， 就算係耶穌叫人賣掉一切去跟蹤他，條友點丫？憂憂愁愁地回家。宗教也淪為政治工具。聖經都有預示過

我啱啱睇完，成篇垃圾，依加逐點回應

1. 文章只隨便引用經文一兩節，然後完全沒有作任何解釋，根本就不知所謂。聖經有另一處提及「順從神不順從人，是應當的。（使徒行傳 五章29節）」，為何作者又忽略呢？

2. 這是誤用丶典型的斷章取義解經。解釋聖經時有幾項原則需要遵守，其中包括但不限於歷史文化背景丶上下文等等。

因為第3至4節說：「做官的原不是叫行善的懼怕，乃是叫作惡的懼怕。你願意不懼怕掌權的嗎？你只要行善，就可得他的稱讚；因為他是神的用人，是於你有益的。你若作惡，卻當懼怕；因為他不是空空地佩劍，他是神的用人，是申冤的，刑罰那作惡的。」既然掌權者的權力不該叫行善者懼怕，只該用來懲罰作惡者，假若掌權者顛倒是非，賞惡罰善，信徒便沒有必要順服，甚至可以集體起來推翻暴君。

3. 又是斷章取義丶穿鑿附會，簡直不知所謂。聖經對於順服神與順服政權有衝突時，立場相當清楚，順從神勝於順從人（徒 五29）

文章第三點提到但以理，我非常懷疑文章作者究竟有沒有看過但以理書。但以理的三個朋友拒絕敬拜金像，因而被拋入火爐；但以理本人拒絕順服王的要求，繼續向神祈禱，因此被拋入獅子坑。（但 三章丶六章）

在福音書中，耶穌被捕時，彼得拿起刀來反抗（約 十八10），可見聖經根本從來沒有提倡「無條件順服不義政府」。

4. 聖經論及的公義，與世俗談及公義，有所同，也有所不同。其中出埃及記二十三章6-8節這樣說「不可在窮人爭訟的事上屈枉正直。當遠離虛假的事。不可殺無辜和有義的人，因我必不以惡人為義。不可受賄賂；因為賄賂能叫明眼人變瞎了，又能顛倒義人的話」，經文提醒我們維護窮人的權益，試問政府有沒有呢？如果沒有，還可以說它是公義嗎？

5. 吸毒丶墮胎丶同性戀，或許這都是神不喜悅，但難得神會喜悅中國政府拆十字架拆教堂？神會喜悅共產黨禁止信徒參與教會聚會？

聖經沒有應許過有宗教自由，但主耶穌明確吩附信徒傳福音，使萬民作祂的門徒，那麼神會喜悅一個禁止傳福音的中國政府嗎？

6. 參考第4點

7. 遊行丶集會丶示威是合法，而且聖經並不鼓吹無條件順服（既然文章都沒有引用經文，我就不引用了）。

8. 當然可以反抗，我也指出這篇垃圾文章的作者完全是斷章取義，解釋聖經是忽略上下文。

在行動的同時求問神，反省自己的行為是否合神心意，心裡有平安的感覺就行了。如果任何情況下也不反抗政府，以斯帖就會任由哈曼消滅猶大人啦，但以斯帖有阻止，還有很多其他例子。

9. 已經說了可以反抗不義政府丶推翻暴君，可參考上面曾提及過的論點。

10. 這是對公民抗命的誤解，公民抗命不是「以集體違法的方式與政府抗爭」，公民抗命不是暴民反抗、暴動。公民抗命是出於對「社會良知及正義」等公共利益的重視而採用的一種手段。

11. 這裡文章雖說順服神在順服政權之上，但之前1-10點完全沒有表達出這個意思，是前言不搭後語，我懷疑文章作者有精神病，忘記了自己一直提倡「完全無條件丶盲目地順服」。

12. 那我想問問，摩西帶領以色列人出埃及是不是聚眾反抗？以斯帖記中猶大人反抗，文章作者選擇性失明扮睇唔到？一個連聖經也不熟悉的人，學人解經，真是貽笑天下。

13. 舊約先知晝為何存在，其中一個原因就是提供了好的榜樣給我們學習先知的好行為。

真是非常可笑，明明是自己「嚴重的錯解和誤用聖經」，還惡人先告狀。如按文章作者所說的話，全部先知晝也可從正典中剔除了。

14. 文章作者前言不對後語，丶思維模式非常混亂，之前曾經說「順服神在順服政權之上」，現在又說要盲目順服政權。

之前叫我們不用學習先知們的好榜樣，若不用學習先知們的好榜樣，新約聖經也不用看了，根本就是先有立場再胡亂引經據典去為自己的廢話辯護，一有和自己立場不同的經廣文丶故事，就選擇性去忽略，簡直不知所謂。

15. 斷章取義丶穿鑿附會丶望文生義。這裡又是一些垃圾廢話

16. 參考本人第1丶2點

結論：這篇文章的作者完全不懂聖經丶思維混亂丶胡言亂語，懷疑是一名精神病人

巴打，你試下直接去個post 回應佢睇下佢點狡辯

我睇到佢可以移除啲人嘅留言，算啦
我自己有啲位都係博個作者唔識先咁講

我係耶撚，我唔支持暴政及不公義
而且我想講有好多假耶撚包括何妖 林奠等

另外幫幫手推到黑警做唔到證人
樓主做左好多，但p牌推唔起 ，好少人知同幫

我係一位EMAIL左各泛民議員懇請搞818遊行同聯署既網民

推下

因為好多基督徒覺得守法好重要
個套乖仔乖女的理論已滲透入血液

另一個原因係成功神學洗左好多人腦
信耶穌會成功-->政府官員好成功
所以做得官的基督徒必定因為好虔誠
依個循環害死左好多老一輩的基督徒

利申：返左好多年傳統教會
但依家已無法繼續忍受係傳統教會的人

唔想以偏概全，不過應該關權威性人格事?

耶和華係一個不折不扣既出色反動份子

屌！嗰啲人斷章取意啫，耶穌本身就已經係一個抗暴政嘅核心人物黎啦！佢當面指責嗰啲法利賽人假務偽善，仲嚴正同門徒講千萬唔好上佢地嘅當，聖經用酵係形容，因為麵粉落咗酵就會空心，空有外表，就好似啲政棍咁虛偽！

我係脫教者，如果問我點解要脫，係因為我唔信任教會，實在太多講一套做一套既人，甚至係道德水平仲差過無信既人，加上再了解其他唔同宗教後，我會覺得唔同宗教都只係唔同形式去表現出來，尤其了解到基督教同伊斯蘭教係同源，就覺得信仰係一個好闊的概念，而唔係局限係一本聖經到

所以，我呢篇文係針對果啲深藍，而且表裡不一的教徒，再加上我身處的工作環境中太多呢類人，而且不乏教會中高層人士，覺得成日口講仁義道德，但最後所行的同民建聯差唔多，就更不齒

再一次向為社會公義行過出來的教徒致歉，本來的討論對象唔係針對你地，此post亦不是分化post

我就係想帶出呢一個point, 所以我一開始都提出一個論點：有啲深藍教徒，係咪為左要維護本身宗教的本質（上帝與信徒由上而下關係），引伸到現實社會關係都要求信徒咁做，去維持信仰基礎，亦都係咁，會出現左一啲深藍教會，往往出現自打嘴巴情況，例如明明大陸拆地下教會，卻偏偏又要擁護中共咁荒謬

唔好老屈呀
出黎唱聖詩班人死架？
好多基督徒也在抗爭

巴打你之前信教似乎係信人嘅見證多過信耶穌？
基督教個信仰核心係信神 信「好消息」
唔信任教會同人唔等於唔信耶穌喎

唔知巴打實際經歷過咩野
但呢個世界上仲有好多值得你信任嘅教徒架

如果再有藍絲基督徒
唔該各位集齊鏗鏘集或其他時事節目有關內地家庭教會同打壓基督教既野比佢地睇
如果仲撐共就係假基督徒你可以直接鬧爆佢

如果有心討論，真基督徒係絕對保持政治中立

耶和華見證人為什麼在政治上保持中立？

我們耶和華見證人在政治上保持中立是因為我們的信仰，我們希望緊守聖經的原則。因此，耶和華見證人不會進行政治遊說，不會參加政治競選，不會投票支持某個政黨或候選人，也不會從事任何改變政府政策的活動。我們深信，我們這樣做是有充分聖經根據的：

我們效法耶穌，他拒絕接受任何官職。（約翰福音6:15）他教導門徒要「不屬於世界」，也清楚表明他們不應該在政治問題上支持任何一方。（約翰福音17:14,16；18:36；馬可福音12:13-17）

我們對上帝的王國表現忠貞，耶穌提到這個王國，說：「這王國的好消息會傳遍普天下。」（馬太福音24:14）我們既然是上帝王國的代表，要執行傳講王國來臨的使命，就應該對各國的政治事務保持中立，包括我們自己居住的國家。（哥林多後書5:20；以弗所書6:20）

由於我們在政治上保持中立，所以能夠放膽向不同政治理念的人傳講上帝王國的好消息。我們不光只是嘴上說要倚賴上帝的王國解決世上種種問題，我們也努力用行動來表達我們的決心。（詩篇56:11）

由於我們避開了政治問題所造成的分裂，因此我們整個國際的基督徒團體都能保持團結。（歌羅西書3:14；彼得前書2:17）那些參與政治事務的宗教卻四分五裂。（哥林多前書1:10）

尊重政府 我們雖然不參與政治，卻都尊重政府，承認政府的權力。我們這樣做跟聖經的吩咐一致：「在上當權的，人人都要順服」。（羅馬書13:1）我們奉公守法、誠實地交稅，也願意跟政府配合來幫助社區裡的人。我們不會參與任何反政府的活動，倒會聽從聖經的勸告，「為君王和所有在高位的」禱告，特別是當政府的決定會影響到我們的信仰自由時，我們就更會這麼做。（提摩太前書2:1,2）

我們也尊重別人的決定，承認他們在政治問題上有權作任何選擇。例如，我們不會干擾選舉活動，也不會阻止別人投票。

我們在政治上的中立立場是現代才有的嗎？ 不是的。耶穌的使徒和公元1世紀的其他基督徒也採取同樣的立場。一本名為Beyond Good Intentions的書說：「早期的基督徒認為自己有義務要尊重政府，卻不認為自己應該參與政治事務。」類似地，另一本名為On the Road to Civilization的書說：「［早期的基督徒］不會擔任官職。」

我們在政治上保持中立會危害國家安全嗎？ 不會。我們都是一些愛好和平的公民，政府根本就不用擔心。在2001年，烏克蘭的國家科學院發表了一份報告，內容談及耶和華見證人在政治上保持中立這個立場，報告說：「今天有些人也許不喜歡耶和華見證人的這個立場，以往一些共產國家和極權主義的納粹德國之所以迫害他們，基本上就是因為他們這個立場。」可是報告指出，儘管耶和華見證人受到蘇聯政府的迫害， 他們「還是奉公守法。無論在集體農莊還是在工廠裡，他們都誠實地工作，從沒有自私自利，絕沒有威脅到這個共產國家的利益」。今天也一樣，正如這份報告的結論所說，耶和華見證人的信仰和活動絕不會「威脅到任何國家的安全和繁榮穩定」。

示威抗議能解決問題嗎？

26歲的穆罕默德·布瓦吉吉在突尼斯以擺地攤維生，他一直想找到好一點的工作，卻找不到，所以很沮喪，而且他也很不滿一些官員常常向他索取賄款。2010年12月17日早上，一些警察要把他賣的梨子、香蕉和蘋果沒收充公。當他們要拿走他的磅秤時，他堅決不肯。接著，根據目擊事情發生的人說，一個女警打了布瓦吉吉一記耳光。這時候，他不能再忍下去了。

布瓦吉吉不堪受到那麼大的侮辱，於是怒氣沖沖地走到附近一個政府部門投訴，但沒有人願意聽他申訴。據說，他在那座政府大樓前面大喊：「你們到底要我怎樣活下去？」然後，他將一些易燃液體淋在自己身上，點火自焚。兩個多星期後，他因為燒傷而死去。

穆罕默德·布瓦吉吉的自焚事件，在突尼斯和其他地區造成很大的震撼。許多人認為，他的行動觸發了一次嚴重的暴動，使突尼斯政權被推翻，並在其他阿拉伯國家迅速掀起抗議當權者的浪潮。2011年，歐洲議會頒發薩哈羅夫思想自由獎給布瓦吉吉和另外四個維權人士，倫敦的《泰晤士報》也將布瓦吉吉選為2011年的年度風雲人物。

上述的例子可以說明，示威抗議的威力有時確實很大，不可小看。話說回來，為什麼近年會有那麼多示威抗議的活動？示威抗議真的是解決問題的方法嗎？

為什麼示威抗議越來越多？
許多示威抗議活動都是由以下因素引發的：

對社會制度的不滿 當人們覺得本地的政府和經濟體系能滿足他們的需要時，他們很少會走出來抗議。就算有什麼問題，他們也可以通過現有的渠道去解決。可是，假如人們覺得他們的政府以至整個社會制度腐敗不公，利益被一小部分的人壟斷，動亂便可能一觸即發。

導火線 示威抗議活動許多時候都有一件事作為導火線，那件事令人們覺得不能再啞忍，必須做點什麼來表達不滿。例如，布瓦吉吉自焚一事就在突尼斯觸發了一連串大規模的示威抗議活動。在印度，反貪腐積極分子安納·哈扎爾對國內的貪污問題非常不滿，於是發起絕食抗議。他的支持者紛紛響應，在該國450個城鎮也舉行抗議活動。

很久之前聖經就說過，在這個世界裡，「一些人有權力，另一些人得在他們下面受苦」。（傳道書8:9，《現代中文譯本修訂版》）今天，無論是在政治上還是經濟體系中，貪污腐敗和不公正的事都比以往更普遍，人也比以往更清楚感受到這點。智能手機、互聯網和24小時不間斷的新聞報導，使發生在個別地方的事件廣為人知，並觸發許多其他地方的人採取相似的行動。

示威抗議達成了什麼目的？
有些人認為，示威抗議活動有助於達成以下的目的：

解救貧困的人 20世紀30年代，美國發生經濟大蕭條，許多人因為沒有錢付房租而被房東趕走。於是，伊利諾伊州的芝加哥市爆發了一場暴動，最後該市的官員不再驅趕付不出租金的人，並幫助一些參與暴動的人找到工作。在紐約市也有類似的抗議活動，結果7萬7000個被房東趕走的家庭得以返回原來的住所。

糾正不公平的情況 1955年至1956年，美國亞拉巴馬州蒙哥馬利市的居民發起了一個「公共汽車抵制運動」，最後促使法院廢除公車上的種族隔離法例。

促使當局取消建設計劃 2011年12月，在香港附近的一個城市，有幾萬人示威遊行，抗議政府要在當地建造一座會嚴重污染環境的煤電廠， 結果當局決定停止該項建設。

雖然一些抗議者能成功達到目的，但惟有上帝的王國才能徹底解決人類社會的種種難題

當然，人不一定能藉著示威抗議得到他們想要的結果。有時執政者不肯妥協，而且採取強硬的手段來對付抗議者。最近，一個中東國家爆發動亂，該國總統聲言「必須用鐵拳打擊」參與動亂的人。在那次暴動中，有幾千人死去。

有時，抗議者雖然能成功達到目的，但後來卻有不少新問題產生。一個曾協助使某個非洲國家的統治者下台的男子，向《時代》週刊（英語）的記者談及該國的新政權，說：「這個烏托邦很快就變得一團糟。」

有更好的解決方法嗎？
許多知名人士都認為，用示威抗議來向欺壓人民的政權或集團表達不滿，是人當盡的義務。已故的捷克前總統哈維爾曾因為參與維護人權的活動而入獄多年，他在1985年寫道：「［異議者］惟一能獻出的就是自己的生命，除此之外，他們就沒有別的方法可以用來維護自己的信念。」

哈維爾的這番話彷彿預示了布瓦吉吉和其他抗議者的 激烈行為。最近在一個亞洲國家，有上百人為了抗議政府在宗教和政治上的壓制，不惜自焚。為什麼要採取這種極端的做法呢？一個男子向《新聞週刊》（英語）解釋說：「我們沒有槍，也不想傷害其他人。我們還能怎麼做？」

聖經告訴我們，怎樣才能消除世上不公正、貪污腐敗和壓迫人民的事。這本書指出，上帝已經在天上設立一個政府，這個政府會消滅地上腐敗的政治和經濟制度。關於這個政府的統治者，聖經預言說：「求救的窮人，他要解救；淒苦無助的人，他要援助。他要……使他們不受欺壓和暴行所害」。（詩篇72:12,14）

耶和華見證人相信，上帝的王國是人類的惟一希望，只有這個政府能帶來世界和平。（馬太福音6:9,10）因此，這些基督徒不會參與任何示威抗議活動。有些人覺得，相信上帝的王國會消除一切難題，並不切合實際。可是，也有不少人對上帝設立的這個政府有信心。你又怎樣？何不先了解一下這個王國，再下定論？

順從 = 中立？

耶穌係反建制，受極權羅馬釘上十字架。支持極權 ge 基督徒一定係假教徒。

識D耶撚一句聲都無出過
耶撚

都有啲唔係

見到不公義事唔出事，在教徒標準身上算幫兇

垃圾儒家都係

我屋企個間覺得要順服政府，林鄭做特首係神的安排
不過都會覺得警察過份暴力
接受和平示威但反對勇武
唔算特別撐警撐政府
過得去啦

以西結書 33:1-9 (CUVMPT)

守望者之職任

33 耶和華的話臨到我說： ²「人子啊，你要告訴本國的子民說：我使刀劍臨到哪一國，那一國的民從他們中間選立一人為守望的， ³他見刀劍臨到那地，若吹角警戒眾民， ⁴凡聽見角聲不受警戒的，刀劍若來除滅了他，他的罪就必歸到自己的頭上。 ⁵他聽見角聲，不受警戒，他的罪必歸到自己的身上；他若受警戒，便是救了自己的性命。 ⁶倘若守望的人見刀劍臨到，不吹角，以致民不受警戒，刀劍來殺了他們中間的一個人，他雖然死在罪孽之中，我卻要向守望的人討他喪命的罪。

立以西結為守望者

⁷「人子啊，我照樣立你做以色列家守望的人。所以你要聽我口中的話，替我警戒他們。 ⁸我對惡人說『惡人哪，你必要死』，你以西結若不開口警戒惡人，使他離開所行的道，這惡人必死在罪孽之中，我卻要向你討他喪命的罪。 ⁹倘若你警戒惡人轉離所行的道，他仍不轉離，他必死在罪孽之中，你卻救自己脫離了罪。

岩，耶穌見到一大班假教徒，真係復活完後照激死

錦光堂？

有一部分基督徒都不盲撐政府的，例如天主教

我係耶撚，我為行公義，我支持民陣！我相信耶蘇都會支持我企出來抗爭！

我睇法係，支持強權那一方的所謂耶撚，佢哋比魔鬼欺騙了！有睇聖經都知，公義對耶撚黎講幾咁重要！我作為耶撚，我係搵唔到藉口唔支持弱勢果一方！